export const questions = [
  {
    question: "U prevodu na srpski, internacionalno je...",
    options: [`dobrostojece`, "medjunarodno", "niskoletece", "maloprodajno"],
    correct: "medjunarodno",
    points: 15,
  },
  {
    question: "Kakva obavezno mora biti mini suknja?",
    options: [`zelena`, "duga", "kratka", "vunena"],
    correct: "kratka",
    points: 25,
  },
  {
    question: "Gledano iz Srbije, Skandinavija je?",
    options: [`na jugu`, "pod zemljom", "na severu", "pod morem"],
    correct: "na severu",
    points: 35,
  },
  {
    question: "Poznata izreka veli - Proveo se kao bos...",
    options: [`na krovu`, "u vojsci", "bez sokni", "po trnju"],
    correct: "po trnju",
    points: 45,
  },
  {
    question: "Koji naucnik je bio osnivac psihoanalize?",
    options: [`Nils Bor`, "Carls Darvin", "Sigmund Frojd", "Luj Paster"],
    correct: "Sigmund Frojd",
    points: 55,
  },
  {
    question: "Internet nam je omogucio da cetujemo, ili, u prevodu, da...",
    options: [`cestitamo`, "cavrljamo", "cerupamo", "ceprkamo"],
    correct: "cavrljamo",
    points: 75,
  },
  {
    question:
      "Prema prici poznate serije stripova i filmova, Supermen postaje slabic u dodiru sa...",
    options: [`zlatom`, "kriptonitom", "vodom", "uranijumom"],
    correct: "kriptonitom",
    points: 95,
  },
  {
    question: "Na kojoj reci lezi grad Pirot?",
    options: [`Timok`, "Juzna Morava", "Nisava", "Zapadna Morava"],
    correct: "Nisava",
    points: 115,
  },
  {
    question: "Stara i vrlo popularna sorta jabuka je...",
    options: [`Viljamovka`, "Budimka", "Nektarina", "Pozegaca"],
    correct: "Budimka",
    points: 135,
  },
  {
    question: "Otoskop prvenstveno sluzi za pregled...",
    options: [`oka`, "uha", "grla", "pluca"],
    correct: "uha",
    points: 155,
  },
  {
    question: 'Igrao je kosarku za "Mamuze" iz San Antonija:',
    options: [
      `Zarko Paspalj`,
      "Sasa Djordjevic",
      "Zeljko Rebraca",
      "Ratko Varda",
    ],
    correct: "Zarko Paspalj",
    points: 200,
  },
  {
    question:
      "Italijanski privrednik i politicar Silvio Berluskoni vlasnik je koje kompanije?",
    options: [`Pirelli`, "Indesit", "Intesa Sanpaolo", "Mediaset"],
    correct: "Mediaset",
    points: 250,
  },
  {
    question:
      "Medju 22 karte velike arkane tarota nalazi se i ona ciji je naziv...",
    options: [`mlada zora`, "zlatni presto", "bojna kola", "stara voda"],
    correct: "bojna kola",
    points: 300,
  },
  {
    question:
      "Koji rimski istoricar je u delu Anali, izmedju ostalog opisao,kako je car Neron zapalio Rim?",
    options: [`Mucijan`, "Zosim", "Tacit", "Plutarh"],
    correct: "Tacit",
    points: 400,
  },
  {
    question:
      "Koji od navedenih holivudskih glumaca je najcesce tumacio likove koji ne docekaju kraj filma?",
    options: [`Dzek Nikolson`, "Robert de Niro", "Dastin Hofman", "Al Pacino"],
    correct: "Robert de Niro",
    points: 500,
  },
];
